Консольная утилита для скачивания файлов по HTTP протоколу.

Входные параметры:

-n количество одновременно качающих потоков (1,2,3,4....)

-l общее ограничение на скорость скачивания, для всех потоков, размерность - байт/секунда, можно использовать суффиксы k,m (k=1024, m=1024*1024)

-f путь к файлу со списком ссылок

-o имя папки, куда складывать скачанные файлы

Формат файла со ссылками:

<HTTP ссылка><пробел><имя файла, под которым его надо сохранить>
пример:

http://example.com/archive.zip my_archive.zip
http://example.com/image.jpg picture.jpg
......
В HTTP ссылке нет пробелов, нет encoded символов и прочей ерунды - это всегда обычные ссылки с английскими символами без специальных символов в именах файлов и прочее. Короче - ссылкам можно не делать decode. Ссылки без авторизации, не HTTPS/FTP - всегда только HTTP-протокол.

Ссылки могут повторяться в файле, но с разными именами для сохранения, например:

http://example.com/archive.zip first_archive.zip
http://example.com/archive.zip second_archive.zip
Одинаковые ссылки - это нормальная ситуация, хорошо бы ее учитывать.

В конце работы утилита должна выводить статистику - время работы и количество скачанных байт.

Утилита должна быть написана на Java (версия 7 или выше, по желанию) или Kotlin. Для сборки проекта необходимо использовать ant/gradle.

Пример вызова:

java -jar utility.jar -n 5 -l 2000k -o output_folder -f links.txt